[推上熱門] 做夢者長文分享 下一步戰略

我只係一個普通嘅90後做夢者 自己發左好多夢
亦睇左Inception進入左好多其他人嘅夢
呢個幾月黎 我同好多香港人一樣 覺得好L痛心

香港嘅end game會係點?
本來我覺得會係有以下嘅可能性:
i) 重蹈5年前覆轍 政府拖字缺
我地集會遊行做咩都好 佢有佢放催淚彈拉9我地
9月開學大家堅持到幾耐?
政權就會逐班人送去坐番357年 繼續強姦香港人

ii) 黑警/老解暴力鎮壓 64再現 機會不大
中國太多錢係香港 佢地都唔想一下玩完

iii) 香港人勇武抗爭 好似烏克蘭最後推翻政權
當然烏克蘭嘅歷史文化同我地好唔同
不過革命始終係要流好多血
即使我地見到有好多義士什至死士
和理非始終係大眾 我地勇武贏嘅機會真係唔大
每一次我地都係只守不攻 仲要俾班黑警拉告暴動
其實黑警完全控制節奏 佢地鐘意就9射
鐘意就清場 鐘意就停2粒鐘
而黑警亦想我地反擊 一早尹定鏡頭影住我地
製造佢地想要嘅輿論
向國際社會傳遞我地暴力嘅畫面

我亦想講講國際影響
最初 歐美國家 商會 發聲 外國媒體報導
何韻詩又係聯合國發聲
當然 國家層面都係政治鬥爭利益為先
而中共亦某程度上理9你
但我覺得呢d國際影響的確係幫到手

但我想指出 其實媒體嘅報導開始lost focus
而家好多報導慢慢演變到好incident-based
沙田點樣元朗點樣上環點樣
本地媒體可能就係報導幾多人出黎 幾多人被拉
但外國媒體 其實可能對於我地發生嘅野唔係太了解
佢地可能只係中立咁去報導我地發生緊嘅事
好多黑衣人抗爭 有衝突 外國人會覺得好亂
有幾多人知道我地爭取緊d咩?
中國最叻係收集情報 propaganda 製造輿論
今日Trump既言辭已經想置身事外
如果我地繼續呢而家種抗爭模式 慢慢可能會失去左國際嘅支持

我地而家有5大訴求 我絕對認同每樣都好重要
但我想帶出嘅係 所有訴求 以至我地呢幾年黎所有嘅不公義
背後有住一個好重要嘅underlying reason
就係我地香港無民主制度
琴日暴徒大學校長見學生 我好想簡單問
校長你認為學生追求民主係岩定唔岩?

我地由5年前 到而家 其實唔好忘記
我地最終嘅目標係想追求民主
所以係大家各自爬山 傳媒報導事件嘅時候
其實大家係咪都應該加番 追求民主 呢個core value?
希望大家毋忘初衷 坐緊監嘅梁天琦以至死去義士
都係想為香港爭取民主
好似義士梁繼平所講 我地無得再輸

追求民主係一個普世價值
我地要話俾國際社會聽 香港人係到爭取緊民主
各國元首或者外國人可能會覺得暴力係唔岩
但相信無人會話追求民主係錯
反而佢地未必好明白反送中光復元朗或者18區遊行

最後 我希望提出以下一個implementation idea
我地和理非遊行集會過 催淚彈食過 眾籌賣過廣告
文宣嘅文宣 罷工嘅罷工 Petition係咁簽 連登推推推
尹仔起底group 接仔放學 資助學生 乜L都試
但what’s the next step?
我地而家叫 光復香港 時代革命
我相信我地香港人絕對認同我地真係好有創意
口號好 文宣好 用雪糕桶防守催淚彈好 be water好 我地其實係好有創意
既然係咁 我地可唔可以昇華去一個追求民主嘅”創意革命”?
而呢個創意革命就係為左展示俾呢個世界睇
我地香港人除左好和平之外 我地仲好有創意
我地唔想以暴易暴
我地只係想爭取民主呢個普世價值

既然我地今次視死如歸 為嘅係希望爭取民主
而勇武未必係岩香港人嘅底線
係見唔到出路嘅情況下 不如我地think out of the box 就搞一個創意革命
可能你會覺得無可能 又可能覺得好on9
but who knows?

實際上係乜q?
既然我地每星期都可以有十萬計嘅人出黎
Instead of 我地咁辛苦去食彈 又要洗錢買裝
仲要俾人打俾人拉 放棄前途
不如我地每個星期或者每個月嘅目標就用創意去破一次健力士世界紀錄
去製造國際社會嘅關注同支持
而每次活動背後嘅core value都係爭取民主

我地可以尹十萬人車輪戰一齊唱sing hallelujah to the lord 12個鐘好 尹十萬人同時絕食好
整一副長長大骨牌 由689開始一推 後面全部都係中共貪官嘅樣好
總之不停尹世界紀錄去破 (sor 9, 我就無咩創意)
既然呢個仆街政權就黎連集會遊行都唔俾我地做
我地又好難真正勇武抗爭
不如我地就以100毛式創意諷刺呢個黑警政權嘅同時
我地更可以真係create多d野令世界睇到我地
紀錄我地 香港人嘅精神 點樣用創意爭取民主
亦可以透過呢種創意革命令大家減低心理同生理壓力
相信和理非會支持 勇武又減低白白送頭嘅機會

如果我地可以以呢種創意革命去爭取世界嘅目光
相信外國人會好有興趣去睇香港人每星期搞緊乜
更加會支持我地而唔係覺得香港好亂
我地同時可以去run一個social media平台去紀錄
每星期我地做左d咩 破左咩紀錄
而外國人信數據
我地又可以係呢個平台以data art形式
每日分享呢個政權多年黎做左d咩
幾多維權上訪嘅人死左? 文革係咩事死左幾多人?
新疆幾多人被人洗緊腦? 貪官貪左幾錢? 太子黨控制住咩公司?
我地以數據事實系統性去反映俾世界聽

當佢地以為我地被佢地激到想要勇武中伏嘅時候
其實我地絕對可以發揮創意 出奇變陣
以創意 普世價值 爭取世界民心
不戰而屈人之兵 無兵勝有兵
我地唔應該係黑警政權嘅玩法同佢地直接抗爭
Why don’t we create a new game?
將我地be water 嘅精神發揮到極致

如果我地可以做到呢種創意革命去爭取民主
創造幾十個什至一百個世界紀錄
分分鐘連諾貝爾和平獎都可以提名
(ff下都好 香港人) Who knows?

香港人加油